<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bài Học Cơ Bản on Huệ Dũng</title><link>https://dung.men/om/tamlinh/baihoccoban/</link><description>Recent content in Bài Học Cơ Bản on Huệ Dũng</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Sun, 21 Feb 1988 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dung.men/om/tamlinh/baihoccoban/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bài 1: Thân - Khẩu - Ý</title><link>https://dung.men/thankhauy/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/thankhauy/</guid><description>BA NGHIỆP CỦA THÂN: Không làm hại tổn thương cả về vật chất lẩn tinh thần đến mọi người: Không làm tổn thương huỷ hoại cơ thể của người khác, mình quý thân xác mình như thế nào thì quý thân xác người khác như thế. Không tham lam của người: Không lấy, chiếm đoạt bằng cách này hay cách khác những gì dù nhỏ nhất không phải của mình.</description></item><item><title>Bài 2: Thông điệp từ cõi vô hình</title><link>https://dung.men/thongdiepcoivohinh/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/thongdiepcoivohinh/</guid><description>Nhiều thông điệp từ cõi vô hình đã làm hoang mang một số người tập tành tìm học về huyền bí, nhất là khi các thông điệp dường như có tính cách riêng tư . Người nhận tưởng mình được ưu ái đặc biệt, người gởi dường như khuyến khích cái cảm tưởng đó.
Tôi đã biết trường hợp mà một cá nhân được mách trong đầu rằng ông ta đã là Nã Phá Luân trong kiếp trước, đã nên Thánh trong thời gian gần đây .</description></item><item><title>Bài 3: Tiếng nói lạ</title><link>https://dung.men/tiengnoila/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/tiengnoila/</guid><description>I- Giới thiệu: Theo thống kê, có khoảng 6900 ngôn ngữ được biết đến đang được sử dụng tại hơn 240 quốc gia trên thế giới. Theo phỏng đoán còn có khoảng hơn 1000 ngôn ngữ khác chưa được biết. Có thể phân ra như sau:
Ngôn ngữ mẹ đẻ và ngoại ngữ Ngôn ngữ thánh linh hay tiếng âm, tiếng lạ Theo ước đoán, có khoảng 100 triệu người đang thực hành hiện tượng nói tiếng lạ, trong đó khoảng 20% Kytô hữu.</description></item><item><title>Bài 4: Khu vườn tâm linh và các thuyết hiện hữu</title><link>https://dung.men/khuvuontamlinh/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/khuvuontamlinh/</guid><description>Đến các nhà thờ được nghe giảng rằng con người được sáng tạo theo hình dạng Thượng Đế, và con người là tạo vật được Ngài tạo nên. Đến các chùa thì được nghe giảng con người là do đất, nước, gió, lửa và thức kết hợp trùng trùng duyên khởi tạo thành.
Nhưng trong đa số các trường đại học trên thế giới được nghe giảng về Thuyết Tiến Hóa của Darwin, thì con người là một động vật thuộc một chuỗi dài tiến hóa từ loài linh trưởng (là từ vượn người mà ra).</description></item><item><title>Bài 5: Thông đạt với thế giới vô hình</title><link>https://dung.men/thongdatcoivohinh/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/thongdatcoivohinh/</guid><description>Hiện tượng tiếp xúc với bên kia thế giới vô hình bằng các phương tiện đồng cốt, cơ bút là một việc làm rất xa xưa, khắp nơi trên thế giới đều có, ở cả trong các nền văn hóa khác nhau, và trình độ kiến thức cũng khác nhau, từ các bậc trí thức, các giáo sư tiến sĩ đến kẻ bình dân, đều tin dùng, bởi vì kết quả của chúng dường như đủ để làm cho con người tin theo.</description></item><item><title>Bài 6: Bệnh tâm thần hay ma nhập</title><link>https://dung.men/tamthanmanhap/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/tamthanmanhap/</guid><description>Bệnh tâm thần là một thảm họa của nhân loại. Theo ước tính có đến một phần năm nhân loại trong một thời gian nào đó có những biểu hiện của bệnh tâm thần. Trong số các bệnh tâm thần thì nhóm bệnh rối loạn tư tưởng (thought disorders) chiếm phần lớn nhất. Tên Y học là schizophrenia hay tâm thần phân liệt, dùng để chỉ bệnh điên loạn. Lẫn lộn với loại bệnh này còn có hiện tượng ma nhập với những triệu chứng tương tự.</description></item><item><title>Bài 7: Trực giác tâm linh</title><link>https://dung.men/trucgiactamlinh/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/trucgiactamlinh/</guid><description>Huyền bí có nghĩa là ngoài tầm vật lý. Vật lý là khoa học và nghệ thuật học hỏi về vật chất và năng lượng dùng để cấu trúc nên những vật thể hiện thực. Huyền Bí là một nhánh của triết học tương quan với nguyên nhân đầu tiên và bản chất hiện tại. Huyền Bí là một khoa học tìm hiểu cái nhân đầu tiên của mọi sự hiện hữu và mọi kiến thức.</description></item><item><title>Bài 8: Điểm đạo hay truyền ấn chứng</title><link>https://dung.men/diemdao/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/diemdao/</guid><description>Tại sao Thần Linh thường dùng các ứng thân khác nhau để đến với nhân gian và hay có những thị hiện thấp kém? Trước khi trả lời câu hỏi nầy, xin định nghĩa chữ “QUYỀN”. Quyền: là một sự thử thách (kiem tra), một phương tiện để Ơn Trên dạy cho ta những bài học. Trên đường tu sửa, chúng ta sẽ gặp không biết bao nhiêu vấn đề, nếu không nhận xét kỹ thì có thể xem như những chướng ngại (obstacles), sự gian khổ (hardship), nhưng nghĩ kỹ lại thì đó chẳng qua là những bài học mà Bề Trên muốn dạy dỗ ta.</description></item><item><title>Bài 9: Cầu Nguyện</title><link>https://dung.men/caunguyen/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/caunguyen/</guid><description>1. Cầu nguyện là gì Mỗi giây phút trôi qua, hàng tỷ người trên thế gian lúc nào cũng có người đang cầu nguyện. Cầu nguyện gắn liền với con người giống như một thực thể tinh thần thiêng liêng, quen thuộc như ăn, mặc, hít thở. Nhân loại hầu như ai cũng cầu nguyện. Những trục trặc, những bất hạnh, những bế tắc tưởng chừng như không thể nào vượt qua được, đã tự nhiên qua đi như một giấc chiêm bao sau những lời cầu nguyện chân thành, khiến chúng ta phải giật mình suy nghĩ về sự hiện diện của chư vị Thần linh bên thế giới vô hình.</description></item><item><title>Bài 10: Hiểu biết huyền bí có ích lợi gì</title><link>https://dung.men/hieubiethuyenbi/</link><pubDate>Fri, 12 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/hieubiethuyenbi/</guid><description>Trước hết xin định nghĩa Huyền Bí (Mysticism) là gì. Huyền Bí là từ ngữ nói chung về những biểu hiện của cõi vô hình qua hình thức bói toán (divination) hoặc những hoạt động tâm linh vốn cho rằng có thể tiếp xúc và tíếp nhận những lực (forces) mà khoa học chưa giải thích được.
Bởi Huyền Bí chủ tâm vào những hiện tượng hoạt động ngoại thông thường (paranormal phenomena) cho nên sự hiểu biết Huyền Bí mang một đặc tính khác với sự hiểu biết theo nghĩa thông thường của tự điển.</description></item><item><title>Bài 11: Tại sao nghiên cứu huyền bí</title><link>https://dung.men/nghiencuuhuyenbi/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/nghiencuuhuyenbi/</guid><description>1. Hỏi : Tại sao lại nghiên cứu Huyền Bí? Đáp: Thứ nhất là vì các chứng tích về hiện diện của cõi tâm linh ngày càng nhiều, càng rõ rệt. Thứ hai là người trần tục nay đã được ban cho khả năng cảm nhận trực tiếp cùng thế giới vô hình qua phép Điểm Đạọ Thiêng Liêng như vậy có ý ban thông điệp cho nhân loại. Nghiên Cứu Huyền Bí là một cách để đón nhận thông điệp, lãnh ý Thiêng Liêng.</description></item><item><title>Bài 12: Địa lý thần linh</title><link>https://dung.men/dialythanlinh/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/dialythanlinh/</guid><description>Địa lý thần linh là gì “Địa lý Thần linh” đã có mặt trong dân gian từ ngàn xưa nhưng rất ít được biết đến. Đó là vì môn này mang tính cách &amp;quot;mật truyền&amp;quot; nên không hề được ghi chép và phổ biến rộng rãi như khoa &amp;quot;Phong thủy&amp;quot;. Thêm vào đó, bộ môn được thực hành bằng những nghi thức rời rạc, vụn vặt không có hệ thống cũng như nguồn gốc rõ ràng.</description></item><item><title>Bài 13: Tẩu hoả nhập ma</title><link>https://dung.men/tauhoanhapma/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/tauhoanhapma/</guid><description>Tẩu hoả nhập ma là gì? Từ ngữ &amp;quot;Tẩu Hỏa Nhập Ma&amp;quot; du nhập vào Việt Nam qua các sách võ hiệp, nhất là của Kim Dung, để chỉ những người luyện công sai phương pháp khiến cho thân và tâm bị tàn phá. Điển hình qua sự kiện Âu Dương Phong luyện nhầm Cửu Âm Chân Kinh giả mạo khiến cho khí lực bị xáo trộn, thần trí nửa tỉnh nửa mê, làm nhiều hành động quái dị !</description></item><item><title>Bài 14: Sự cần thiết của luân hồi</title><link>https://dung.men/luanhoi/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/luanhoi/</guid><description>Annie Besant trình bày quan điểm của mình về Luân Hồi trên lập trường của đạo Công Giáo trong bài diễn thuyết &amp;quot;Sự cần thiết của Luân Hồi&amp;quot; được trình bày năm 1904. Bà cho rằng sự tin tưởng vào Luân Hồi luôn luôn đã từng gắn liền với đạo Công Giáo. Một vài thí dụ được trích dẫn từ Kinh Thánh đã làm rõ những ý kiến của bà. Mặc dầu ít và rõ ràng, luân hồi thật ra đã vốn sẵn có trong quan niệm của người công giáo nhiều thế kỷ trước; những lý thuyết của bà cho rằng Luân Hồi là một sự tiến hóa hợp lý của linh hồn con người, như là sự tiến hóa tự nhiên của vật chất rất kỳ lạ và cần dành nhiều sự chú ý.</description></item><item><title>Bài 15: Triệu hồn</title><link>https://dung.men/trieuhon/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/trieuhon/</guid><description>Nói đến cầu hồn thì trong nhân gian đã có nhiều kinh nghiệm, và thông thường việc cầu hồn thông qua một đồng tử, gia đình bá tánh chỉ ngồi theo dõi mà không thể chứng thực chân giả của sự việc. Nhưng đặc biệt, phép cầu hồn (triệu hồn) là một phương tiện giải khổ cho bá tánh. Biết bao người đã đau khổ vì cái chết bất đắc kỳ tử của người thân, người chết đi thì đã xong phần của họ, nhưng người ở lại phải giải quyết biết bao chuyện mà nhiều chuyện lại nằm ngoài sự hiểu biết của họ, dẫn đến gây xáo trộn cuộc sống của những người còn ở lại và nhiều khi làm tan nát cả gia đình.</description></item><item><title>Bài 16: Hồn ma báo oán</title><link>https://dung.men/honmabaooan/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/honmabaooan/</guid><description>Chắc hẳn là ai trong chúng ta cũng đã ít nhất một lần nghe qua chuyện hồn ma báo oán. Đó là trường hợp một người đã mất đi vì bị giết hại, hoặc bị hàm oan uất ức phải tự tử, bị chết bất đắc kỳ tử, hay bị bịnh nặng rồi mất đi. Linh hồn ấy bây giờ trở về đòi mạng kẻ sát nhân, hoặc về làm cho người gây ra cái chết của mình bị kinh hoàng, bịnh hoạn, nặng thì có thể đi đến mất mạng.</description></item><item><title>Bài 17: Ngư tinh</title><link>https://dung.men/ngutinh/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/ngutinh/</guid><description>Đây là một câu chuyện huyền bí có thật do sư G. M. là người trong cuộc chia sẻ vào khoảng đầu thập niên 1990. Có thật không những vì nó được thuật lại bởi chứng nhân là một người tu mà còn vì tình tiết của hiện tượng rất phù hợp với những nguyên lý siêu hình mà mọi người trong chúng ta đều biết.
Chuyện xảy ra vào khoảng năm 196… trong ngôi chùa tọa lạc trên một ngọn núi ở Hà Tiên, một tỉnh ven biển phía tây của miền Nam.</description></item><item><title>Bài 18: Câu chuyện về lạt ma DUGPAKUNLEG</title><link>https://dung.men/cauchuyenlatma/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/cauchuyenlatma/</guid><description>Câu chuyện lạt ma DUGPAKUNLEG Có vị Lạt ma trụ trì một ngôi chùa lớn tại Tây Tạng. Khi còn là một tăng sĩ thì vị này chăm chỉ tu hành, giữ giới luật nghiêm cẩn nhưng từ khi nhận chức vụ trụ trì thì ông đã thay đổi, trở nên lười biếng, không chịu công phu khuya sớm mà chỉ thích được các tín đồ cúng dường xưng tụng. Tuy trong chùa có nhiều kinh điển quý giá mà vị trụ trì chẳng liếc lấy một chữ, tuy quanh vùng có nhiều bậc cao tăng đạo hạnh mà vị trụ trì chẳng chịu thân cận học hỏi.</description></item><item><title>Bài 19: Phước và Đức</title><link>https://dung.men/phuocduc/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/phuocduc/</guid><description>Thỉnh thoảng chúng ta lại nghe có người than, sao tôi suốt đời làm việc thiện mà cuộc đời lại lắm nỗi truân chuyên, hết xui này đến xui khác. Tại sao lại như vậy? Nếu quả thật như vậy thì còn ai muốn làm phước nữa. Có người lại nói, có đức mặc sức mà ăn. Vậy thì làm sao để có đức và làm sao để làm phước mà không bị xui xẻo?</description></item><item><title>Bài 20: Câu chuyện ngụ ngôn phật giáo</title><link>https://dung.men/ngungonphatgiao/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/ngungonphatgiao/</guid><description>Xưa có một ông Trưởng giả có 4 người vợ. Lúc ông sắp qua đời, ông kêu 4 bà đến:
Thêu thào nói với Bà 2: Bà này ông rất yêu quý, nằm thì ông kiếm giường êm nệm ấm cho bà, ngồi thì ông tìm chỗ dựa cho bà đỡ đau lưng, ăn thì ông lựa miếng ngon cho bà tẩm bổ, quần áo thì lựa thứ lụa là mát mẻ cho thân bà.</description></item><item><title>Bài 21: Ngoại tâm lý, ngoại cảm</title><link>https://dung.men/ngoaicam/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/ngoaicam/</guid><description>I. Giới thiệu Con người có 5 giác quan: xúc giác, vị giác, khứu giác, thính giác và thị giác hay còn gọi là các cơ quan cảm giác giúp con người thẩm định được những giá trị của vật thể chung quanh con người về hình thức cũng như nội dung. Nếu một người nào đó trong một tình huống đặc biệt có thể nhận được một thông tin không đến từ 1 trong 5 giác quan bình thường của con người như có thể đọc được ý nghĩ của người khác, có thể thấy được linh hồn người đã chết, có thể nói trước tương lai .</description></item><item><title>Bài 22: Thú vật-Đã nói gì với tôi</title><link>https://dung.men/thuvatnoigivoitoi/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/thuvatnoigivoitoi/</guid><description>Đây là một bài viết được trích dịch và tóm lược từ cuốn sách của nhà Tiến Sĩ Thần Học, Dr. Monica Diedrich, tựa đề là &amp;quot;What Your Animals Tell Me?&amp;quot;.
Cô Monica vốn sinh trưởng tại Á Căn Đình ở một thành phố rất lớn, chung quanh toàn nhà chọc trời, đường sá xe cộ rất đông đảo, nhà ở đa số chật chội, không có đủ chỗ để nuôi thú vật trong nhà.</description></item><item><title>Bài 23: Luật lệ và nghi thức trị tà</title><link>https://dung.men/luatlevanghithuctrita/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/luatlevanghithuctrita/</guid><description>I. Giới thiệu Bệnh tâm thần là một thảm họa của nhân loại. Theo ước tính có đến một phần năm nhân loại trong một thời gian nào đó có những biểu hiện của bệnh tâm thần. Y học gọi họ là bệnh nhân tâm thần, xã hội gọi là người điên. Trong số các bệnh tâm thần thì nhóm bệnh rối loạn tư tưởng (thought disorders) chiếm phần lớn nhất.</description></item><item><title>Bài 24: Những hiện tượng báo điềm trong dân gian</title><link>https://dung.men/baodiemdangian/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 1988 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/baodiemdangian/</guid><description>Hiện tượng báo điềm trong dân gian Đây là những hiện tượng đã được truyền trong dân gian từ bao đời nay như là con Nhện sa trước mắt, con Cú kêu khi trong nhà đang có người bệnh, con Cá tự nhiên nhảy lên thuyền v…v… những hiện tượng này được dân gian cho rằng đây là những điềm báo về sự xui xẻo hoặc may mắn cho một sự việc nào đó sắp xảy ra.</description></item></channel></rss>