<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lâm Ngọc on Huệ Dũng</title><link>https://dung.men/tags/l%C3%A2m-ng%E1%BB%8Dc/</link><description>Recent content in Lâm Ngọc on Huệ Dũng</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2019 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dung.men/tags/l%C3%A2m-ng%E1%BB%8Dc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Chìa khóa hạnh phúc</title><link>https://dung.men/chia-khoa-hanh-phuc/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/chia-khoa-hanh-phuc/</guid><description>&lt;p>Mỗi Linh hồn khi xuống trần thế đều được Thượng đế ban cho 2 chiếc chìa khóa: Chìa khóa Hạnh phúc và Chìa khóa Tâm linh, được Ngài dặn dò kỹ lưỡng cách sử dụng hai chiếc chìa khóa này.&lt;/p></description></item><item><title>Cầu Nguyện</title><link>https://dung.men/cn/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/cn/</guid><description>1. Cầu nguyện là gì Mỗi giây phút trôi qua, hàng tỷ người trên thế gian lúc nào cũng có người đang cầu nguyện. Cầu nguyện gắn liền với con người giống như một thực thể tinh thần thiêng liêng, quen thuộc như ăn, mặc, hít thở. Nhân loại hầu như ai cũng cầu nguyện. Những trục trặc, những bất hạnh, những bế tắc tưởng chừng như không thể nào vượt qua được, đã tự nhiên qua đi như một giấc chiêm bao sau những lời cầu nguyện chân thành, khiến chúng ta phải giật mình suy nghĩ về sự hiện diện của chư vị Thần linh bên thế giới vô hình.</description></item><item><title>Tâm linh và Tranh cãi</title><link>https://dung.men/tranh-cai/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/tranh-cai/</guid><description>Trong cuộc sống hàng ngày ai cũng có lúc gặp chuyện không vừa ý đưa đến những cuộc nói chuyện không vui tạo thành những cuộc tranh cãi rất đáng tiếc.
Khi hai người cãi nhau, người nào cũng cố chứng mình mình đúng người kia sai, không ai chịu chú ý xem người kia muốn cái gì mà chỉ chú ý người kia đang nói gì để đáp trả mà thôi và cuối cùng chỉ muốn tìm cho ra ngôn từ nào nặng ký hơn, cay độc hơn để nhằm mục đích chiến thắng người kia.</description></item><item><title>Tự ái và tự trọng</title><link>https://dung.men/tu-ai-va-tu-trong/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dung.men/tu-ai-va-tu-trong/</guid><description>Thế giới nội tâm của con người thật là phong phú và đa dạng, không ai muốn bị người khác coi thường và xúc phạm, vì vậy con người luôn cố gắng tự điều chỉnh và hoàn thiện những cảm xúc cũng như hành vi biểu hiện bên ngoài của mình để được người chung quanh tôn trọng. Đó chính là quá trình của việc thực hành phát huy lòng tự trọng và loại trừ tánh tự ái của bản thân.</description></item></channel></rss>